外媒訪警嫂 憂子女遭報復想過離婚： 港府不應利用警察當政治工具

克勞福德訪問警員太太(互聯網)

克勞福德到示威現場採訪(互聯網)

本港發生多宗警民衝突，對立的緊張氣氛日增，有外媒就訪問了多名「警嫂」，她們稱擔心被報復而不敢外出，也想過離婚以保住孩子安全。有警嫂表示：「港府不應利用香港警察作為政治工具去幫助他們。」

英國天空新聞記者克勞福德（Alex Crawford）訪問了4名防暴警察的太太，她們皆育有子女，選擇不具名受訪。一名化名為「Emily」的警嫂表示︰「我們再也不能外出，我們不敢。我告訴孩子別告訴任何人爸爸做警察，包括老師、最好的朋友、任何人也不能。」

報道指警方連日來以水炮車、過千枚催淚彈、向示威者的臉噴胡椒噴霧、在拘捕時使用暴力，一天內有近20%被捕的示威者都要送院治理，當中有人更失去意識，也有2名年輕示威者中實彈受傷，警民之間的敵對狀況加劇。警察子女可能引來欺凌、威脅或襲擊，令「警嫂」擔心子女安全。

相關新聞：【抗暴之戰●評論】《蒙面法》替反送中注新動力（香港中文大學社會學系助教 馮志強）

一名化名為「Rose」的受訪者就指生活圈子亦大受影響，「我失去朋友，也有部份親戚不再與我們說話」。她又表示︰「我的確問過他（丈夫）可否辭職，但他說他們是維持法紀及社會治安。我們沒有選擇，只能支持他們。」「Rose」表示有想過離婚，「並非因為不愛丈夫，但我更愛我的孩子」，但她也想到即使離婚，孩子也擺脫不了警二代身份。一班「警嫂」亦表示害怕被起底，所以為孩子轉班。

有化名「Emma」的女士指︰「香港政府需要做些事，他們需要用政治處理管治的問題，而不是再利用警察作為政治工具去幫他們。」

英國天空新聞

黑警返工每月袋十萬糧
有得打人射人不知幾開心

驚就唔好結婚
結得婚預咗有風險

扮咩可憐，嫁得差佬就預左俾襯家滅門既一日，仲要做埋d傷天害理既事，殺人強姦，乜都做齊，係離就快仲諗咩，報應一定會有放心

講到真係無得揀咁....你唔想揀姐

咁咪死出嚟篤灰囉
喊苦喊忽
無得洗白

他說他們是維持法紀及社會治安。
難聽過粗口

但她也想到即使離婚，孩子也擺脫不了警二代身份

離啦，會放過你的

人地個仔就可以任打 自己個仔被排就怕怕

唔會放過

因為做第份工揾唔番咁高人工

離婚分身家囉

收檔啦，收人工OT收得咁開心，根本就甘願做政治打手，磨你老母心呀

扮咩 明明個仔係我嘅

離咗婚都搞咁佢做乜要離婚???
唔係話佢父母做既衰嘢唔應該累到仔女,
但都要有個動機令佢哋揀同班狗割蓆。

想啫，即係未離啦
慢慢受

咁多福利，又穩定，人工又唔錯，享受完而家又驚？唔貪呢啲咪唔驚囉

不過差佬都幾恐怖，寧願唔要老婆仔女要份工

They are really brainwashed

離左婚，d狗好似會無狗宿？

屌你老味個堆 狗肉便器成日係FB挑釁人話打死手足
真係死左又驚人報仇呀屌你老味

到底佢地有幾智障先唔知自己淪為政治工具同磨心
隨時做棄子

要知道個政府去到退無可退既時候就會清算狗隊黎平息民怨
而家係等你繼續做過份野令印象更差同民怨加深
之後一野出賣狗隊（自己諗下點解多左咁多支那樣popo)
呢招夠哂絕

一個奸人製造另一個更奸人既人 再消滅佢 咁佢咪變返好人囉

但係你地另一半好享受做政治工具喎